憤怒的香港人

純作個人意見發表，稍長，請見諒。最想說的是希望減少與警方的衝擊，重新走上和平示威的路，給政府一個下台階。

每天看到市民和警察的予盾加深，衝突越來越激烈，而政府卻遲遲不作出有助舒緩局勢的發言，我就覺得十分憤怒，同時也很擔心。

我感到憤怒的原因有三個：政府沒有好好保障香港人權益、警察濫用暴力，以及部分示威者有過激的行為。

這次的遊行為何能得到這麼多市民支持？最大的原因不是因為逃犯條例，而是政府罔顧香港市民的意見，強硬而急速地推出這個條例。而這個條例並不完善，有許多漏動，令很多香港人為一國兩制和其他香港人的安危感到擔心，更因為我們不相信政府會保護我們，為我們挺身而出。

為何對政府沒信心？因為政府從來沒有認真保障我們本地人的權利，令我們難以「安居」，也不能「樂業」。樓價不斷上升，數年前一個三百多尺的單位只需＄88萬，現在卻要＄400多萬，這個價錢合理嗎？再說公屋，不論排多久也排不到我們，迫我們用上一半或以上的月薪租屋住，或到三十歲也要跟父母同住，或是以＄1萬租住劏房。是的，政府有在建新的公屋和居屋，建的速度不但追不上我們需要的速度，許多公屋也給了新移民，這個做法合理嗎？再說「樂業」，雖然香港失業率低，但是這並不代表我們對前景和社會充滿希望和信心。政府只把資源和時間投放在少數的行業上，對其他很有發展空間的行業不聞不問，例如設計、科技、裝修等等。有很多行業很需要新血，或是已經有一班很有熱誠想擴展行業的人才在努力，政府卻沒有理會，令香港的經濟市場變得單一化。我們在工作上並沒有太多的選擇，而且大部分的工時和薪金也不成正比，令我們不能享受工作，僅是為賺口飯而付出光陰。

正因為香港人的怨氣已經積聚多年，這次的事件才會一下子激起大部分人的怒氣，作出以反抗政府為名號的發泄行為。

另外，為何越來越多市民（不是示威者）走出來？就是因為看不慣警察驅趕示威者的過激行為，為他們過度發射催淚彈和開槍而感到憤怒。你們有多瘋狅才會舉槍瞄準示威者的頭部？有多討厭香港人才會像呼吸一樣使用催淚彈？有多麻目才會把示威者打得血流如注，把他們壓在地上，忽視他們痛苦的呻吟聲和求救聲？

警察一開始的處理方法是有錯的，這是不能否認的事實。我也理解不是全部警察也願意這樣與示威者對峙，我有看見他們把生氣得就要衝上前的手足捉住，把他們拉回去，勸他們冷靜點。可是連日的事件也令很多警察憤怒了，因為他們的家人的安危受到威脅，他們被人罵得豬狗不如，他們累得只想昏倒卻不得不一次又一次站出來。就算一開始覺得做過火的警察們也生氣了，他們認為示威者是危險的存在，一定要受到制裁，便毫不留手地拘捕和驅散示威者。

而部分的示威者也的確過分了。不管發生什麼事，我們也不應該主動傷害他人，但是有示威者卻擲磚、在街上生火、主動向警方防線推進，甚至到警察宿舍作示威行動。宿舍裏居住的不全是防暴警察，有其他部門的警察在，更有老有幼在裏頭。試問你的家人受到警察的威脅的話，你也會生氣得不顧一切地攻擊他們吧？現在的警察正處於這個心態，他們都氣得眼紅了，他們已經不想理會市民對他們的看法了。橫豎都被罵得比狗不如，他們還有什麼好顧忌？

而警察打得越狠，示威者也越兇，一次比一次惡，最後破壞的，不就是我們的家－香港－嗎？

香港一向以和平示威為名，是我十分自豪的東西。可是現在的情況，不就跟其他不人道和落後國家的示威一樣嗎？同為香港人的警察和市民互相咬着對方，不肯鬆口，最後只會兩敗俱傷。難道我們不應該各退一步，重拾冷靜嗎？只是靜坐和合法的遊行的話，警察才不會理會，只求示威者可以和平散去。如果在一個和平的情況下，警察仍然作出暴行，那時他們就沒有開脫的借口，能夠被世界各地的人看到他們的瘋狅和濫用暴力。市民的力量一向不是我們打警察和破壞街道的能力，而是人數和團結。是的，政府以前沒有聽我們的聲音，所以才會發展至這個地步。可是在政府已經有意出來回應，而我們的聲音也被聽到後，是不是到了我們「收」的時候呢？

我認為示威運動最重要的是有後台，也要懂時機。後台是指領導的人，一個能代表市民的人，讓整個運動有條理，不會出現同一個示威行動卻有數個不同帶頭人的混亂情況，也讓政府知道要找誰談。但是我們這次並沒有這樣的人存在，因為這次是香港市民發起的運動，而不是某個組織或政黨發起的，所以沒有一個能代表我們的人，令很多議員們也不知道該如何插手。那麼這次要靠每個市民自己做明智的決定，決定什麼時候要慢慢收手，給政府一個下台階。

我們要理解，正如美國不跟恐怖分子談，香港政府也不會在暴力中屈服。我們的目標不是推倒政府，長久的暴力行動只會令香港自己經濟受到嚴重的長遠影響，失去我們對中央的價值，也令市民的生活大受影響。這是我們要造成的結果嗎？要記住，我們的目標是守護香港，而不是推倒政權，也不是使社會撕裂。

是時候冷靜下來，以和平的手段發表我們的意見，讓政府有個下台的機會。別說他們不出現，每次開記者會也說癈話，我覺得連他們也不知道應該如何平息這件事。因為那五大訴求，說真一句，是不太可能全部通過，所以我們要找一個中間點，政府和我們都退一步，為香港和市民帶來最有利的發展。

所以愛港的市民，是時候認真想想如何「收科」，不要等情況發展到最壞時才開口大罵，因為我們才是發起這場運動的人，所以有義務結束它。